'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2013-12-18
.\"    Manual: kdeinit5 användarhandbok
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.0
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "2013\-12\-18" "KDE Ramverk Ramverk 5.0" "kdeinit5 användarhandbok"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAMN"
kdeinit5 \- Startprogram för program byggda med stöd för kdeinit, och för I/O\-slavar\&.

.SH "ÖVERSIKT"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+program]  | [program] ] 



.SH "BESKRIVNING"


.PP
kdeinit5 är ett startprogram för processer som något liknar det berömda programmet
\fBinit\fR
som används för att starta Unix\&. Det kör
KDE\-program och laddningsbara kdeinit\-moduler (KLM:er), som startas effektivare\&.

.PP
Att använda kdeinit5 för att starta
KDE\-program gör att ett typiskt
KDE\-program startar ett antal gånger snabbare och reducerar minnesåtgång med en avsevärd mängd\&.

.PP
kdeinit5 är länkat med alla bibliotek som ett typiskt
KDE\-program behöver\&. Med denna teknik går det mycket fortare att starta ett program, eftersom bara själva programmet måste länkas, medan annars programmet samt alla bibliotek det använder måste länkas\&.



.SH "NACKDELAR"


.PP
Processnamnet för program som startas via kdeinit5 är "kdeinit5"\&. Problemet kan delvis lösas genom att ändra programnamnet som visas av
\fBps\fR\&. Dock ser program som
\fBkillall\fR
bara kdeinit5 som processnamn\&. För att komma runt det, använd
\fBkdekillall\fR
(från kdesdk/scripts) för program startade via kdeinit5\&.



.SH "VÄLJARE"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Visa hjälp om väljare

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Starta inte en ny process, dvs\&. avsluta inte förrän programmen som körs avslutas

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



Starta inte kded

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Avsluta när inga KDE\-program längre körs

.RE
.PP
\fB+program\fR
.RS 4



kör program och hantera begäran

.RE
.PP
\fBprogram\fR
.RS 4



kör program utan att hantera någon begäran

.RE




.SH "ANVÄNDNING"

.PP
Ett vanligt sätt att köra programmet är att bara ange följande kommando
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB program\fR
eller
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +program \fR





.SH "FILER"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "MILJÖVARIABLER"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Anger nuvarande användares hemkatalog

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Anger om nuvarande användares hemkatalog är skrivskyddad

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Om angiven, talar om för kdeinit5 att
KDE\-program är förlänkade\&.
.sp

(Förlänkning är en process som gör det möjligt att snabba upp den dynamiska länkningsprocessen\&.)

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Om angiven, talar om för kdeinit5 att det kör på ett
KDE\-skrivbord\&.

.RE




.SH "SE OCKSÅ"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "FEL"

.PP
Använd
\m[blue]\fBKDE:s felspårningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel\&.


.SH "AUTHORS"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Author.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Author.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Author.
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
KDE:s felspårningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
